【名家搶先睇】美圖係翻版騰訊？（Melody）

韓國電影《醜女大翻身》海報(互聯網)

美圖公司（1357）旗下美圖秀秀，不單一眾愛美男女趨之若騖，個個變身，更加引到投資者瘋狂炒作，玩到心跳加速。有人將股王騰訊（700）與美圖比較，確實科網股起初都無咩收入，可能終有一日會爆上，騰訊有外號叫「有買貴冇買錯」，美圖在加入港股通後，北水基金即刻瘋狂入市，就驚錯失「翻版騰訊」的發達機會。

記得以前有一套日本漫畫叫做「醜女大翻身」，翻拍成韓國電影大收，話一個肥妹仔擁有美妙聲線，任職幕後代唱，愛上經理人，最後全身整容後變成女明星，成就美滿人生。

美圖有無機會成為投資者眼中的真女神？翻查騰訊業績，騰訊於2004年上市前一年，莫講話收入已經有7億人民幣，純利亦有3.2億人仔，當時大家對其盈利前景及持續性確實有質疑過，不過，相較美圖，2015年度蝕錢22億元人仔，2016年上半年虧損已擴大至21.9億元人民幣，半年虧損差少少就追平2015年全年。

當然，大家可以話，任天堂從Pokémon Go亦無大收入，不過任天堂有無限經典遊戲貨仔可以翻炒，美圖話有信心1至2年內扭虧，呢句說話可能等於無限P圖，供投資者無限FF，「醜女大翻身」有無可能成真？試問真女神，世界上有幾多個，不過，北水奉為女神，你又信唔信？

Melody